\section{Detektor}\label{sec:detect}
Feature detektion er en metode indenfor billedbehandling, der for hvert punkt $p = (x,y)$ i et billede $I$ bestemmer, om punktet er et interessepunkt. Et interessepunkt er et punkt i et billede, der generelt kan karakteriseres ved\cite{pointsurvey}:
\begin{itemize}
\item{\textit{Definerbar struktur:} Punktet skal indgå i en struktur, der er matematisk definerbar. Dette er nødvendigt da punkterne skal kunne identificeres uafhængigt i begge billeder.}
\item{\emph{Repeterbar}: Repeterbarheden significere uafhængighed af forskellige betingelser i billedet. Dvs. at samme interessepunkt skal kunne findes i to forskellige billeder, trods ændringer af f.eks lys og rotation}
\item{\emph{Informationsrigt:}
Intensiteten i og omkring interessepunktet skal være unikt, dette muliggør en mere detaljeret beskrivelse af punktet. Et punkt placeret på et område af samme intensitet, vil ikke kunne differentieres ift. til andre punkter placeret i samme i område..}
\end{itemize}
En feature detektor '$Detect$' er en funktion, der tager et billede som input, og returnere interessepunkter.
\begin{equation}
Detect(I)= \bold{P}
\label{detect}
\end{equation}
hvor $\bold{P} = {p_1, p_2,..., p_n}$ er et sæt punkter i billedet $I$ udvalgt til at være interessepunkter.
Moravec \cite{moravec} definerer, som en af de første, et brugbart interessepunkt således: "A
feature is good if it can be located unambiguously in different views of a scene. A
uniformly colored region or a simple edge does not make for good features because
its parts are indistinguishable. Regions, such as corners, with high contrast in
orthogonal directions are best." <I følge Moravec, indeholder et godt interessepunkt en stor kontrast, i de ortogonale retninger>. Der findes mange definitioner af et interessepunkt, og i sidste ende angiver anvendelsesområdet, hvilke punkter, der lokaliseres bedst.
Interessepunkter defineres ikke udefra semantisk meningsfulde områder, som ansigter eller bøger, da dette vil kræve en høj-niveau fortolkning af scenen. I stedet anvendes lav-niveau strukturere, der identificeres i lokale pixelområder, der er matematisk definerbare. Nedenstående er en gennemgang af forskellige lokale lav-niveau strukturere, der kan bruges i udvælgelsen af interessepunkter.
\input{tex/hjorner.tex}
\input{tex/blobs.tex}
\raggedbottom\input{tex/scale.tex}